1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Добавление переменных через var создаёт эти переменные на глобальном уровне и добавляет эту переменную в объект window.

Добавление переменных через let, или const создаёт эти переменные в своей зоне видимости
(если они были созданы в локальной зоне видимости, то только там и работают), 
не засоряет объект window и не вызывает конфликтов между разными блоками кода, в которых могут 
присутствовать переменные с одинаковым названием. 

let и const отличаются тем, что первое можно изменять позже, второе - нет. Также переменные, 
созданные через let принято называть через camelCase, const - в верхнем регистре через подчёркивания.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Потому что другим разработчикам, прежде чем вводить новые переменные, придётся проверять, 
нет ли ещё таких переменных где-то в других частях скрипта, или даже в других скриптах, 
которые работают на этой странице. 